台灣ppt: 「 香港人 怎麼看兩地高考難度？！」

時間Fri Dec 16 11:26:40 2016

幾年前有人在香港討論區貼了台灣指考考古題
大部分香港人覺得跟香港高中課綱相比，台灣簡單多了

還說台灣的高中英語＝香港國小程度
有沒有香港高中課綱多難的八卦？

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 205.215.23.218
※ 文章網址:

推 MikeConley: 香港人三小 (注： 三小 =做咩9) 12/16 11:27

→ MikeConley: 吃燒臘吧你 12/16 11:27

推 adifdtd: 日本好像比台灣難 香港不清楚 12/16 11:27

→ who5566: 八卦是 馬英九還加分 12/16 11:27

→ hsunting2000: 英文再強還不是中國的殖民地 12/16 11:27

推 s505015: 嘴砲很簡單啊 12/16 11:27

推 gay7788: 奴隸覺得別的奴隸的洗腦是國小程度R 12/16 11:28

→ adifdtd: 日本頂大的入學考數學難到靠盃 12/16 11:28

推 lienchi: 台灣早期聯考超難 抱鴨蛋的一

堆 太難只是消滅學習熱情 12/16 11:28

推 Layona: 我們有自由，你們有嗎？美國的更簡單唷 12/16 11:28

推 howarddddads: 本來簡單題目就會多 不然都難的 中等跟低等程度根本 12/16 11:28

→ howarddddads: 分不出來 12/16 11:28

→ PRACEMAKER: 簡單是正常的，不過我想討論另一個現象，有沒有說簡單 12/16 11:30

→ PRACEMAKER: 但是大部份人真的去考的時候都考的不怎麼樣的八掛~? 12/16 11:30

推 wewe266: 中國人B嘴 12/16 11:30

→ NCTUMS03131: 考太難反而沒鑑別度吧…大家都很爛 12/16 11:31

推 Refauth: 亞洲人的教育是沒有"學習熱情"這種條件的 12/16 11:32

→ aotfs2013: 高等學歷的不多 12/16 11:33

→ Refauth: 是現在年輕人"從小開始就過太爽"以至於沒有學習的動力 12/16 11:33

推 DarkIllusion: 最後還不是刷下一堆廢物最後跑來台灣讀大學zzz 12/16 11:34

無法反駁

睇下有幾多香港學生自殺

ptt 同高登一樣 廢青 同lol小學雞🙄

難又點 好叻叻咩？ 支那數學夠難 代表D咩

咁你又上🙄

一個行精英主義
一個行普及化
根本冇得比

高等學歷的不多
香港中六學生隨時勁過台狗大學生，全民大學有撚用咩

支持樓豬摑醒班崇台撚💪🏼
成日串我地港仔雷😴

推 cook321: 考的難也不代表自己素質比較,科科 12/16 11:36

→ cook321: 考的難結果錄取分數比較低有比較強嗎 12/16 11:3
12/16 11:45

噓 WindSucker: 中國香港 12/16 11:46

屌你老木 12/16 12:53

→ widec: 分不分得出程度有差嗎 反正還不是要當奴工 12/16 12:56

噓 ZABORGER: 所以港仔的中文有比較好嗎？ 12/16 12:59

→ ms07b3: 中國揠苗助長比台灣嚴重不意外 12/16 13:05

噓 siaxing: 香港大學生英文再好也買不起房啦 12/16 13:12

噓 yeap193: 被英國殖民笑沒被英國殖的英文程度? 12/16 13:14

推 st2913sbck: 中國人那麼多 當然要難一點拉差距ㄚ 12/16 13:35

推 safelyfuck: 九把野：英文已經完勝你台灣啦 垃圾台狗連0分都有大 12/16 14:44

推 safelyfuck: 學讀 12/16 14:44

推 jorgesoler: 香港整體教育素質很差
。如果比中位數更明顯 12/16 22:18

推 zhshen0927: 他們生在香港已經很苦很淒慘了，別這樣好嗎XD? 12/16 22:28

→ zhshen0927: 女生正度 大陸江南省分>>>台灣>>>>>>>>>>>>香港 12/16 22:29

→ zhshen0927: 台女哈洋屌程度如果是排亞洲第二 12/16 22:30

→ zhshen0927: 我想只有香港女生可以超過台灣xd 12/16 22:30

→ zhshen0927: 香港男生挺可憐的 12/16 22:31
→ zhshen0927: 所以別80他們了啦... 12/16 22:33

推文自動更新已關閉

佢都識講就係廢物先嚟台灣讀大學啦

小學雞 依到理佢地既人更on9

佢又啱嘅

大陸橫掃數理

英文香港

台灣無樣得

快啲走呀🏃🏻 一陣比人屌你入嚟把撚

弱智台仔自打嘴巴

難道台灣唔係比共產黨打走既落水狗

垃圾唔去堆填區咁去邊？

台灣d大學俾廢物讀嘅

又係樓主你開港台PPT Post呀

釣魚post
ppt未姐係台灣高登
睇完笑下未算

連登同ptt都有人特登開呢類post
係度互相呼應然後挑起兩邊互屌
高登多憤青連登多小學雞
ppt又特登開係 gossip版
有心少少既網民都唔會陷入呢種無謂既二元對立

駛撚理班友咩，隨便一間shitty都屌打佢地8成所謂既大學
佢地係台灣人，唔通你要佢地承認自己班大學生垃圾，出黎搵得果幾千人工
所以睇完自己內心笑下算，唔需要同佢地計較

Alevel時代橫掃亞洲
dse? 我都唔識評

講教育台灣人根本冇反擊之力
講產業都有得講下香港單一，講政制就更加
但講教育就⋯

係今日嘅高登
唔係連登

台灣人：駁唔到

係咁貼呢d引戰文做乜撚野

→ zhshen0927: 台女哈洋屌程度如果是排亞洲第二 12/16 22:30

→ zhshen0927: 我想只有香港女生可以超過台灣xd 12/16 22:30

但洋腸屌台妹都唔屌港女啦

咁都講得出口

樓主咁多個post都係挑起港台互屌
我真係睇唔到兩地有咩籌碼可以玩意識形態對立
明明大大個中國猴住港台
然後兩邊都有大量賣國賊
但係又咁得閒拎小小野打飛機互屌
收入/教育/政制/經濟/國防/語言
明明以上範疇大部分都係無得揀
甚至本身就係中國侵略既結果

有個惡霸斬左一個人隻手，斷左另一個人隻腳
兩個人竟然係度互相恥笑對方

初級學術勁無撚用，最多只可以話呢條友有駕馭高等學術既能力。台灣人有樣野講得岩，香港考得柒既到最後都係去台灣讀，因為佢想要普及教育。但台灣最頂尖果班，都係勁到可以上到世界舞台。觀乎台灣一大堆自家產業，電子工程各項人材都有。香港人既目標，始終都係30歲前買樓生仔，搵份好工過下半世，無錯台灣的確有更多人同香港人一樣咁既眼光，但相比起大家既生活，台灣似乎過緊佢地享受既生活。單憑高考難度看兩地水平，咪就係打左次飛機就完

老老柒柒，DSE數學水平真係完全未夠喎

台狗

台狗讀唔成書實話讀書無用架啦
講緊教育 又走去講政制，講自由
9唔搭8

想去芬蘭睇下咩係真正教育

樓豬激發緊香港人嘅民族性
你識條春咩

因為真係駁唔到
永遠越了解佢地嘅人就越見到佢地嘅問題
唔係你估香港人嘅國際觀真係咁窄呀？
因為香港人個個都覺得香港差，所以先好積極去睇其他國家發生嘅事，希望搵一個好過香港嘅地方，先知得比其他國家嘅人更多
分分鐘香港人了解台灣嘅問題仲多過台灣人自己

華人社會冇可能做到

其實ppt點睇高燈連燈

咪華人啦
日本韓國咪一樣唔得
東方社會結構同文化問題

係你眼中香港嘅非電子企業唔係企業.....台灣人唔煩結婚生仔
子非魚 人家台灣人煩嘅唔通講過你呢個港仔知咩

如果台灣ptt充滿五毛，佢地會唔會開到一個新討論區成批走？（或者今日嘅ptt已經好似高登噉rip咗？）

佢地睇撚得明廣東話先算喇

琴日先有個台灣朋友叫我翻譯高登一個港人點睇台灣人嘅post
佢係唔知有連登

無錯
根本成個港台日韓都係咁

成班垃鼓走去台灣讀大學
之後拎住大學生個名返香港自high

中國人鍾意內鬥是常識吧
笑甚麼, 台狗, 你也是中國人

以前alevel就真係難

Agger
我覺得係因為東方人睇出人頭地呢四隻字大重要
西方人可能比較睇重生活 比較甘於平淡

繁體版支那又哭左

大家望下樓主個起底
就知民個post唔洗回

反而alevel先有公開試存在嘅必要
依家dse根本係雞肋
香港嘅大學無論數目、種類同社會結構根本只適合精英同專才教育，alevel正正係考專才，依家dse考啲通才出嚟入返專才教育嘅大學制度，根本係多餘
所以你見港大科大都係同你玩best5多過同你玩core
dse夠分又入唔到大學嘅其實係要去台灣依啲普及教育嘅地方，多過去讀asso之後入返香港嘅大學

樓主又開呢啲post

真心maths core 應該要包埋少少calculus

依家香港dse同大學教育根本就離地
香港政府搞教育改革根本係想香港嘅學生接去中國教育，但失敗咗，又搞咗一大埋asso出嚟，大專吸完水就冇人理本身制度有咩問題

啲又無錢又讀唔成書既廢物都去倒台灣讀u，班台狗仲好意思提

A level世界第二難考試 曾經
第一難係牛津入學試

台狗啲大學真係垃圾
聽講dse有5分就入到去讀

五毛

屌，直頭成個M都要同哂啦，大學入學試黎架，除左文科之外，入到U有邊科唔洗微積分

嘈黎無意思

樓主係五毛黎

加深中台矛盾有利蝗侵入

自膠

喺香港成長真係so9sad

我覺得係文化問題，西方人比較著重小朋友獨特性，東方人就統一性

釣魚POST

dse = 垃圾
我考dse都係咁話

睇完就算啦 你會唔會理狗吠啊

台仔成日拎所謂既自由打飛機 悶唔悶左d
做緊棋子又唔知 淨識打飛機

不過老實講一向麻麻台仔台妹
我識台仔台妹
兩邊都係好膚淺
班台妹既話題唔係傾整容就係傾收兵
班港女起碼有d知識，識下政治，而且人造人無台灣咁多
如果有人去過台北某d地方，就知成條街都係整容診所
我識幾個台妹都係整容西，又拜金，成日叫d兵黎接佢地

至於d台仔，台大個班有學識好多
但其他就好膚淺，英文垃圾到嘔，唔係打機就晚晚去夜店
香港d男仔起碼會做下運動 識下國際時事
除左台大，香港所有大學都贏其他台灣既大學

台灣人真係無咩腦
你地留意下台灣新聞d page，例如ettoday，東森，台灣蘋果，就會發現d人既留言好小學雞
我見過有條女同人嗌交，去起人底笑樣衰，人身攻擊，又叫frd黎幫手 但其實根本好小事

我唔係搞分化，純粹將我對佢地既諗法講出黎
我鐘意台灣呢d地方，但就人黎講，始終鐘意香港人多d

算數把啦
無論以前定而家
香港人有個錢既都好興讀唔成書就送去外國讀
你估真係有錢讀就出張證俾你咩
係香港真係深過其他地方好多
我果陣有幾個包尾同學去英國考會考，考到成張野都係A

香港係理科生天堂

Red-herring(轉移視線）

因為考得太廢先去台灣，咁代表啲咩呢

弱智台仔

台狗真係台狗，又唔睇下自己間第一學府點樣，相比hku，台大完全唔入流，話我地係中國香港、無自由，自己不就是中華台北嗎？咁多個國家就係台灣最柒，曾經被南韓政府把整個大使館直接交給中共。d台妹食洋腸又唔認自己係最崇洋，唔記得佢地個亞歷山大老母嗱？我地香港女人勝在眼角高，而且多數嫁返香港人，台灣女人？你上一上fb，咩撚野法國、美國、德國夫人出曬嚟，人唔笑，馬英九都吠啦。

錯，香港係文科生地獄
我好多謝當日我老師打死都要我入理科

難又點
出嚟咪又係成千個大學生爭個打雜職位ACO
你係香港行學術更加得啖笑
香港真係唔係人住

台狗英文垃圾到一個文盲嘅程度

聽講係台狗郁手先，我而家用事實反擊咋喎

考完出黎穩袋22k

係台幣22k 呀垃圾台狗

識d 臺仔覺得自己好勁
對住佢真係膠都費事比

香港被英國殖民＝國際金融中心

台灣被日本殖民＝都係垃圾

雖然唔係好憎台仔
但佢地又蠢又自大又質素低係事實

釣魚post
不過開呢個post 睇得清2邊d人質素
台灣就個個都係自大井底蛙，永遠日本第一台灣第二，永遠睇唔清自己幾垃圾
香港就一有罵戰就一定個個搶住屌尻香港人先，講到香港除左支那之外比唔上其他國家，係垃圾，自卑心完全出曬黎？

我夠知香港好多問題，但台狗仲多嘛。

推 Layona: 我們有自由，你們有嗎？美國的更簡單唷 12/16 11:28

分清楚自由同民主先啦

香港係冇民主，但我敢講香港係世界上最自由嘅地方之一

聽講台仔連講粗口閙人都可以俾人告

我地冇普選咋 啲井底台仔講到我地北韓咁撚樣

我睇到笑撚左

係咪又想講敵人既敵人就係朋友，港台友好呢啲閪屎野？

台狗year 1連mushroom都唔撚識 點比啊

有d又真係講得岩

支持樓主屌柒台狗

唔記得之前youtube有條片講master入學考試
考英文程度,感覺上完全唔似master既野黎

好似搵其他人試做份卷

「最後還不是刷下一堆廢物最後跑來台灣讀大學」

條友仲要抽埋自己水

呢類Post永遠引哂香港同台灣最低EQ/最弱智果班人出黎嘈架啦
所以先話係釣魚呀嘛
呢啲議題放上facebook反而無咁大反應
放埋哂係連登高登ppt就

推 Layona: 我們有自由，你們有嗎？美國的更簡單唷 12/16 11:28

Sat????

不要是兩地
香港 = 城市
台灣 = 國家
<完>

求其搵幾條5毛兩邊開個post就可以等睇戲
共狗呢招都幾高

似係 刺稻草人喎

台仔全部都係垃撚圾 台妹另計

打lol堅過中港?

其實好撚簡單
你放份al pp比佢地睇下咪知難度囉

台灣大學畢業起薪好似無2萬台幣

發覺呢類post 永遠有一個pattern
就係台灣人無啦啦拎香港嚟比，比比下發覺唔夠揪，就話香港呢樣嗰樣

全世界大部份地方文科都比理科出路無咁好

就係廢物先會去台灣讀書
問題係廢物都讀到台灣d大學

駁唔到

得台灣先有學費平嘅垃圾大學

台灣powerpoint?

台仔大學畢業起薪乜唔係22K台紙咩

Alevel 已經係差不多全球最難考既試， 連支那及台灣都跟唔上果種程度。

好似睇緊波台入人狗竇到開戰

放上fb咪繼續嗌港台友好
係匿名先屌得咁大力啫

又係台狗衝出黎柒

曲到呢

台灣香港都好好

班台狗係咪冇邏輯學讀
成班九唔搭八 語無倫次

我識嘅台灣人都好nice喎 不論男女都係，佢地學測過70分過黎讀書，又好慷慨教你唔識嘅嘢，又肯比答案你抄，有時間唔中個midterm考得麻麻就話：幹！我媽要送我回台了 佢地都會恥笑台灣100%入U率，同埋大學生了沒啲大學生有幾弱智

台狗個個都口一套心一套架

利申喺堆填區讀緊書嘅垃圾

中國應該最難

咁多傻仔跟住起哄

連登
不意外

唔鍾意台狗唔會因為樓主係五毛而唔笑鳩佢
等於你唔鍾意強國,但強國話非洲窮你會唔會唔認同

台灣碩士唔知道簽證英文叫visa

咁就要推上去 等多啲人睇到台仔點自大

( Show Blocked User - 酒吞童子 )

釣魚咪又係支那用語
自己又走去用

崇台撚個個post都敗走
屈毛前應該先諗下點駁樓主

又學埋台仔d用詞

好到位
應該話係東亞同英美加分別

不過香港呢十年都逐步走近美國，廢左al、行stem、活動教學等，但始終係換湯不換藥，可能係東亞人競爭心理太大，就算政府同學校都推美國個套，班怪獸家長都唔會跟你個套，比如人地運動樂器係當成玩樂，香港人就當成portfolio，讀書都夠辛苦，仲要學埋啲偏門樂器做奇珍異獸，只可以話生於亞洲係原罪

10個港仔9個雷呀

認真講句，我每次講台狗嘅缺點都係事實。
近排睇左啲文化研究嘅書，發現有些國家愈係無嘅野，國家會愈不斷強調和宣傳，而台灣的例子就是「台灣最美的風景是人」

剩下一個在甩門

整個亞洲地區，係日本和新加坡分流分得最好

亞洲地區，中港台黎比
現實咁講，台灣人係冇樣野勁，但入u率卻100%
而大陸人係堅勁，精英個班成績屈晒機，而近年stem數理科技發展迅速，可能大陸真係會成為科技大國，如果唔爆的話
而香港人，成績係al時期係好勁，但呢家閹割晒，al廢左、母語教學、推埋啲兩頭唔到岸既數理科技，但都仲係拋離台灣幾條街，至少係香港，台灣degree係廢紙

而日本同新加玻有冇人補充下

日本入大學定高中可以逐間逐間考

淨係知日本學生校園生活好多姿多采
文化祭搞得好開心

大和民族係真正play hard,work hard

其實明顯係有台灣同香港五毛分化呢兩個地方
令獨立聲音孤立，再續一擊破

講不盡不實嘅野，令雙方猜疑＝分化

講事實＝以事論事

睇留言就知台灣教育有幾成功啦

好酸

只能台灣太多井底之蛙
去過台灣交流 個個星期出去玩
同博士生一班 所有科straight A
D科目又廢又垃圾 真係浪費時間
有D後悔揀左台灣

利申：台灣數一數二大學 自己係香港最多中上quali

題外話 其實點解台灣咁多風化案
係咪有原因

台灣或因承襲日本性文化，及因《蘋果日報》進軍台灣後引入「煽色腥」報道風格，不時傳出種種「新奇有趣」的風化新聞，犯案手法每每意想不到，令網民對此大感興趣。[2] 有高登討論區巴打更創立「台灣風化新聞聯賽」，將各縣市的風化新聞集合計分。一如網民所料，新北市經常處於領先位置。[3][4]

所以英國對香港已經好好，睇下而家回歸咗之後
當然以前既香港人都好爭氣，而家就最叻踩自己人去吹捧啲唔係比自己好既野

留名

一有台狗踩港就話係五毛搞事 一個pkm go事件都知幾多台狗係無知自大 真心踩港啦屌你老母

唔少踩港崇台撚內心好變態
以為踩香港就可以贏到台灣人嘅認同
矯情又核突

崇台又唔撚認
個個post都敗走
剩係識屈毛

其實台狗同部分al狗講到dse咁易 佢地去考係咪一定全5**

識一個男仔
佢dse3分
走左去台灣讀工商管理
第一堂數學m2教limit都唔識
成日喺ig度呻好撚難

高登仔起碼都有個鍵盤
台狗就得把口

我同學22分已經都被台大收左，不過無去讀

ppt,名都打錯

台灣fg 22k ntd
有資格笑香港人

22分去英國都唔洗讀雞校啦
窮撚另計

「請踩住香港人屍體上」
我到今日仲好介懷

日本嘅社會文化係世界上根本就係落後，只係係東方嘅垃圾堆入面做得最好，日本人最忍得

絲打？定巴打？這句言論出自哪次事件？我想搵返嚟睇

見到眼火爆

講教育 可以拉去民主自由買樓 討論黎哂氣

台狗完美表現咩叫駁唔到

佢地咪得民主同買樓贏我地
自由?網上講句野都可以俾人告上法庭
其他司法果d咪又係俾我地收哂皮

職人文化、以群體優先、以麻煩別人為恥都是好文化，你睇日本人好似行屍走肉咁工作，只跟隨群體行事而失去個人色彩，實則每個日本人都各有特色，因為本身佢地自幼就應團體而生，所以就算幾標奇立異，最後都可以返到大隊，你可以發現日本演藝界一些好出名嘅人都各有特色，根本唔似泡菜國個種藝人特色過分單一。而且以後藤健二遇害後為例，其家人作為受害者家屬竟然向公眾道歉和道謝人們的幫助，而唔係喊苦喊忽要求賠償，反觀一單菲律賓人質事件，受害人竟然係用賠償買跑車這些奢侈品，仲要炒埋。職人文化不多說，觀乎亞洲就只有日本人有這種精神，然而台灣人被殖民後，根本學不到以上其中一種精神。

唔知買樓用咩標準嚟評
如果話人人有樓住/大就叫贏嘅，噉台灣贏啦
講升值潛力，投資角度，香港完勝，香港買樓嘅回報率係痴線，有樓供完=唔洗做嘢，台灣有冇？而且香港新嗰啲啲樓高、景靚（望海樓多，私樓都唔少開陽景）、會所設施好，不過間屋真係細
所以你話只係為咗住嘅台灣贏，其他嘅香港贏

你問十個日本後生我諗8個唔會崇尚日本嘅依種文化
根本唔符合現代人嘅生活

日本唔會將好野同殖民地分享
但台灣人好多都以為自己同日本一樣優秀

其實日本年輕人固然唔喜歡過份以羣體優先，亦因為要解讀別人內心而感到辛苦。但日本人的價值就是建基於這些文化

同埋香港人中五已經可以報名入讀台灣既大學啦

根本無得嘈

因為我地識睇佢地講咩

佢地唔識睇我地講咩

英國有心發展香港

日本仔？ 果時既日本軍閥只係識搶劫

有時我都覺得佢地笑我地中文廢，但我地全部香港人睇得明佢地寫咩，大部分人聽得明佢地噏嘜鳩（btw我真係唔識聽蝗語），而台仔睇唔明又聽唔明我地講咩。

講真佢點睇得出我地中文廢?
因為我地打廣東話佢地睇唔明?
定係佢地從未睇過也斯果D香港作家既作品,淨係睇香港既討論區去判斷?

因為香港人舐台時用蝗語唔native
佢地眼中得佢地嘅蝗語先係「中文」，其他唔係
噉香港人嘅「書面語」的確唔係蝗語嘅文法嘅嘅，我地講嘅係粵語，有自己嘅書面語，甚至有時我地嘅粵語嘅字仲言簡意賅過佢地

台狗攻擊粵語可以話係不遺餘力

唷～我覺得係有分別的咧～

講返台灣年輕人嘅政治意識，小英之所以可以扭轉局勢，令國民黨八年來嘅洗腦毀於一旦，竟然係因為子瑜事件令首投族和年輕人的投票率激增，從而令小英成功當選。我真係唔知台仔係團結定係用下體諗野，甚至而家台媒仲j緊子瑜，而部分台仔而家係屌緊小英

比課程難道真係好on9
真係要玩嘅課程set到讀小學讀大學野都得tim
返正班家長都會死迫啲小朋友日讀夜讀讀掂佢架啦
但咁早讀完又點，又唔見大陸做研究叻過外國，香港又大把高分低能

巴打你啲字⋯

台狗反駁唔到了

巴打有無link？

台灣人究竟有幾撚井底…